Nõumehed Jaan Sokk, Jaan Luik, Jaan Waino andsiwad kohtule wanna walla-wanema Porila wõla asja ette ja palusid temast äraraisatud walla raha rehnungi uueste üles wõtta sa seletada sest esimene protokoll on Kihelkonna kohtu poolt, uuesti ümbermõistmiseks tagasilükatud ja andsid ülesse:
Porila aeg on kassades puudus jäänud:a) Kähri pääraha			144 rubla		b) Seraste pääraha			139  "     39 k.		c) Kähri rendi puudus			253   "   -		d) 1. Rent rendi täht puudu			  76  "     34  "		e) Passi kassa puudus			    6   "      -		f) 1881 tulekassa rahamaksmata jäetu			  42   "     -		g) Protokolli № 235 29 Juulist 1882 Porila henda pääle					     wõtnud ja ütles Lepasoni käest kätte saanud olewad			259   "     -		                                                                                    Summa			919 rub. 37 kop.		
Pääle selle on weel inimeste käest sissewõtnud ja ei ole mitte ülespannud raamatudesse1. Mihkel Awalt Sõrastest			 5 rub.		2.Aadam Rõiwas    "			  3   "		3. Johann Algus      "			10   "		4. Peeter Lobona Kährist			14  "    29 k.		5. Jaan Westberg      "			  2  "    80  "		                                    Summa						
35 "      9 k.					
Üleültse summa 954 rubla 46 kop.
Kuberneri herra käsu pääle pidi nende selle aegse wöölmondride 1. Jaan Holz 2. Joh. Wasser 3. Sõrastest Aadam Kroon ja Wall Porila käest        rubla 84 kop. sisse nõutama Kroonu kassasse äramaksmise tarwis: Wallakohtu läbi oksjoni wiisil saiWallawanema Porila käest			172 rub.		Wöölmöndred maksid Holz			100  "		                                        Wasser			100   "		                                                   Summa			372 		
Sõrastest Aadam Kroon ei maksnud midagi ja Mõisa herra tema warandust mite oksjoni wiisil äramüüa, sest et temal mõisaga tegemist olla.
See maksmata summa perast palume Kohut, et aitaks teda wälja nõuda.
Joosep Porila kasu poeg Peep Leega kelle käes pool  Porila maja on lubab see summa 954 rubl. 46 kopikut mahaarwatud  172 rubla. ka lubab Peep Leega 24 rubla Porila wõlga Joh. Raigle äramaksa. See on üleüldse 806 rub.46 kop. siis kui tema Porila koha eesõiguse oma kätte saaks.
Moistus:
Et Johann Porila kolme korra kutsumise pääle järgi mööda mite ei ole kohtu ete tulnud teeb kohus ilma temata otsuse ära ja mõistab, et maja ees õigus tema isa kasupoeale Peep Leegale selle tingimisega, et Leega J.Porila wõlga 806 rubla 46 kop. wälja maksab ühe kuu aja sees, kui Johann Porila ise mite seda summa selle aja sees ära ei maksa, saab.
Otsus sai T.r.s.r. §§ 773 ja 774 järele etteloetud. Porila ei olnud mite rahul ja palus opuse lehte mis temale ka antud sai.
22 Juunil ärakiri kihelkonna kohtule 
